### 41. Тестирование ПО. Среда тестирования. Понятия тестовой среды и тестового окружения.

Тестирование — это проверка соответствия ПО требованиям осуществляемая с помощью наблюдения за его работой в специальных, искусственно построенных ситуациях. Такого рода ситуации называют тестовыми или просто тестами.

Тестирование — конечная процедура. Набор ситуаций, в которых будет проверяться тестируемое ПО, всегда конечен. При этом тестирование позволяет точно определить, что в программе есть ошибка, но не позволяет утверждать, что там нет ошибок.

Также тестирование ПО используется, чтобы продемонстрировать, что ПО удовлетворяет предъявляемым к нему требованиям, и продемонстрировать с высокой степенью достоверности, что были устранены ошибки, которые могли привести к недопустимым отказным состояниям, как это определено процессом оценки безопасности системы.

Целями тестирования ПО является выполнение ПО для подтверждения того, что:
* Исполняемый Объектный Код соответствует требованиям высокого уровня.
* Исполняемый Объектный Код является робастным по отношению к требованиям высокого уровня.
* Исполняемый Объектный Код соответствует требованиям низкого уровня.
* Исполняемый Объектный Код является робастным по отношению к требованиям низкого уровня.
* Исполняемый Объектный Код является совместимым с целевым вычислителем.

Среда тестирования - программное/аппаратное окружение объекта тестирования, создающее условия для выполнения тестов. 

Идеальный вариант - целевой вычислитель с загруженным ПО (компонентом ПО). Для достижения целей тестирования ПО может потребоваться более чем одна среда тестирования.

Планирование среды тестирования определяет методы, инструменты, процедуры и аппаратуру, которые будут использоваться для тестирования выходных данных процесса интеграции.

Тестовое окружение включает в себя драйверы заглушки. 

***Примечание:*** *Во многих случаях необходимое покрытие требований и структурное покрытие могут быть достигнуты только при более точном управлении и мониторинге тестовых входных данных и выполнении кода, чем это обычно возможно в полностью интегрированной среде. Может оказаться необходимым проводить такое тестирование на небольшом компоненте ПО, функционально изолированном от других компонентов ПО.*

Сертификационный зачет может быть получен на основании тестирования, проведенного с использованием эмулятора целевого вычислителя или симулятора на инструментальном компьютере.

Мероприятия, связанные со средой тестирования в этом случае включают в себя:
* Выбранные тесты должны быть выполнены в интегрированной среде целевого вычислителя, поскольку некоторые ошибки могут быть обнаружены только в этой среде.